---
title: "CAD dan Menggambar Mekanik"
date: 2021-06-12T23:23:16+07:00
image: media/cuplikan/cad-dan-menggambar-mekanik.jpg
opengraph:
  image: media/cuplikan/cad-dan-menggambar-mekanik.jpg
description: "Daftar cuplikan perangkat lunak CAD dan menggambar mekanik di LangitKetujuh OS"
author: "LangitKetujuh ID"
draft: false
---

## FreeCAD

Aplikasi FreeCAD adalah perangkat lunak yang dikembangkan dengan OpenCascade, Qt dan Python. FreeCAD juga dikhususkan untuk pemodelan 3D dan memiliki komponen 2D untuk mengekspor dari pemodelan 3D.

Aplikasi FreeCAD biasanya digunakan oleh desainer produk dan teknik mesin yang membutuhkan gambar produksi.

{{< figure src=/media/cuplikan/freecad-langitketujuh-id-1.webp alt="FreeCAD LangitKetujuh OS">}}
{{< figure src=/media/cuplikan/freecad-langitketujuh-id-2.webp alt="FreeCAD LangitKetujuh OS">}}
{{< figure src=/media/cuplikan/freecad-langitketujuh-id-3.webp alt="FreeCAD LangitKetujuh OS">}}

## LibreCAD

LibreCAD digunakan untuk gambar arsitektur, gambar teknik dan gambar mesin. Dimulai sebagai proyek untuk membangun CAM kompatibilitas untuk versi komunitas dengan Mechmate CNC router.

Sejak QCAD CE dikembangkan dengan pustaka Qt3, lalu diporting ke Qt4 dengan berbagai perubahan. Perubahan ini disebut CADuntu.

Proyek yang bernama CADuntu hanya didistribusikan untuk linux saja dan beberapa bulan kemudian berubah nama karena menurut komunitas kurang pantas. Setelah berdikusi dengan komunitas dan riset untuk nama yang baru, CADuntu berubah nama menjadi LibreCAD.

Beberapa waktu setelah rilis seri LibreCAD 2.2.0, Qt5 sebagai inti dari program.

{{< figure src=/media/cuplikan/librecad-langitketujuh-id-1.webp alt="LibreCAD LangitKetujuh OS">}}
{{< figure src=/media/cuplikan/librecad-langitketujuh-id-2.webp alt="LibreCAD LangitKetujuh OS">}}
